\section{INTRODUÇÃO}\label{sec:introducao}

Deve ter um texto de abertura da seção aqui.

\subsection{Contexto}

Nos últimos anos, com o advento dos dispositivos portáteis a nível mundial, 
houve um crescimento gigantesco de aplicações web mobile, principalmente no 
meio coorporativo, na utilização de soluções móveis. Devido a tamanha evolução, 
novas plataformas de desenvolvimento foram criados, aumentando 
a complexidade e muitas vezes a curva de aprendizado. Um dos maiores problemas com a 
disparidade entre plataformas é, a manutenção da aplicação, controle de atualizações e 
custeamento de equipes de desenvolvimento com conhecimentos específicos, como: Android, 
iOS, BlackBerry, Windows Phone, etc.
As WebApps, são aplicações projetadas para serem executadas em browsers de dispositivos 
móveis, que acoplada em novas técnicas de desenvolvimento com determinados frameworks 
estão se tornando os nomeados Web Apps Híbridos. Ou seja, a sua interface gráfica é 
adaptada para dispositivos com telas menores, utilizando conceitos como o responsive 
(são websites que através de técnicas de construção do HTML5 e CSS, é possível termos 
a versão de um site que se modifique conforme o dispositivo utilizado com excelente 
visualização em plataformas e resoluções diferentes). Estas aplicações pode ser acessadas 
de qualquer computador ou dispositivo móvel por meio de um browser conectado à internet, 
na maior parte, são hospedadas em servidores web, utilizando tecnologias específicas para 
serem carregadas, em máquinas de baixo processamento e
normalmente com baixa velocidade de banda da rede.

\subsection{Objetivos}

Deve ter um texto de abertura da seção aqui.

\subsubsection{Objetivos Geral}
Este trabalho tem como objetivo principal realizar um estudo sistemático de
conceitos relacionados ao desenvolvimento de aplicações híbridas para dispositivos móveis.

\subsubsection{Objetivos Específicos}

Deve ter um texto de abertura da seção aqui.

\begin{itemize}
\item Realizar um estudo sobre o processo de desenvolvimento de aplicações móveis, utilizando tecnologia híbrida.
\item Realizar um estudo teórico sobre alguns frameworks de desenvolvimento híbrido.
\item Realizar um estudo teórico dos tipos de aplicativos móveis, suas principais características, vantagens e desvantagens.
\end{itemize}

\subsection{Motivação}	
Em geral obter o maior grau de conhecimento possível sobre os conceitos de
desenvolvimento híbrido e futuramente está pondo em pratica todo o conhecimento adquirido neste trabalho.

\subsection{Justificativa}
Existem, atualmente, paradigmas principais que norteiam o desenvolvimento de soluções móveis: web, nativo e híbrido. 
Escolher o melhor é sempre um exercício que exige atenção aos mínimos detalhes.
O modelo de desenvolvimento híbridos, este que por sua vez, faz acesso a recursos do dispositivo, 
independente da plataforma em que esteja sendo executado, como se fosse um aplicativo nativo, porém mantendo sua 
estrutura de Web App, não deixando de lado seus componentes web como HTML, CSS e JavaScript, tornando assim um modelo 
de desenvolvimento onde aborda os três paradigmas, em um único ambiente de desenvolvimento, possibilitando agilidade 
no processo de desenvolvimento e na manutenção futura da aplicação.


