\section{REFERENCIAL TEÓRICO}\label{sec:procedimentos_metodologicos}

Deve ter um texto de abertura da seção aqui.

\subsection{APLICATIVOS MÓVEIS}
A popularização dos celulares, smartphones e tablets está ampliando as possibilidades 
de negócios e lazer e, consequentemente, aumentando a demanda por profissionais capacitados 
no desenvolvimento de soluções para essas plataformas.
Em um cenário diferenciado de aplicativos móveis a plataforma J2ME 
(Java Plataform, Micro Edition), que é desenvolvida na linguagem Java, foi 
precursora do modelo de desenvolvimento mobile, baseado em aplicativos. 
Estes por sua vez eram executados em uma máquina virtual interna ao dispositivo, 
diferente da abordagem atual. (TIAGO DE ALMEIDA, 2013, p. 18).
Atualmente as tendências tem voltado para outros modelos, partindo para um novo 
paradigma, tornando-se um mundo conectado, aplicativos e dispositivos de diversos 
tipos surgem no mercado suprindo necessidades de simples usuários a projetos de grandes organizações.

\subsection{HTML5}
Quebrar as barreiras de compatibilidade na exibição de vídeos via internet,
aprimorar o uso offline de aplicações web e exibir gráficos interativos, por 
meio da tecnologia Canvas, com facilidade no browser tanto web com de dispositivos 
móveis, estão entre os avanços permitidos pela evolução de uma linguagem que ficou 
uma década sem atualização, o HTML 5 (HyperText Markup Language), a quinta versão da 
linguagem de desenvolvimento, responsável por organizar e formatar as primeiras páginas 
que visitamos na internet. Essa junção do html5 que é a estruturação do web sites, com 
CSS que são os estilos de páginas e JavaScript, que são apis java que permitem a interatividade 
em uma única plataforma, permite que tanto aplicações web como híbridas tenha grandes avanços no 
desenvolvimentos, com pensamento totalmente voltado para web garantindo a
interoperabilidade não só de navegadores mas também de dispositivos móveis, permitindo 
que conteúdo da web seja multiplataforma e não só para dispositivos moveis como smartphones 
e tablets, mas para o mercado como um todo, onde possam usar a web como uma grande 	plataforma 
de desenvolvimento e integração de serviços.


\subsection{Cronograma}

\begin{tabular}{|c|c|}\hline
\textbf{Fevereiro} & \textbf{Atividade} \\
\hline
02 & 	 \\ \hline
09 &  \\ \hline
16 &  \\ \hline
23 &  \\ \hline
\textbf{Março} & \textbf{Atividade} \\
\hline
02 &  \\ \hline
09 &  \\ \hline
16 &  \\ \hline
23 &  \\ \hline
\textbf{Abril} & \textbf{Atividade} \\
\hline
06 &  \\ \hline
13 &  \\ \hline
20 &  \\ \hline
27 &  \\ \hline
\textbf{Maio} & \textbf{Atividade} \\
\hline
04 &  \\ \hline
11 &  \\ \hline
18 &  \\ \hline
25 &  \\ \hline
\textbf{Junho} & \textbf{Atividade} \\
\hline
01 &  \\ \hline
08 &  \\ \hline
15 &  \\ \hline






\end{tabular} 
